---
title: " - Nosotros"
date: 2018-11-14T12:16:24-04:00
draft: false
anchor: "nosotros"
weight: 1
---

Somos una asociación civil sin fines de lucro que agrupa a usuarios GNU/Linux y que tiene por objetivo difundir y promover en nuestro medio la filosofía, uso y desarrollo del software libre.

Dicha institución fue constituida formalmente el sábado 15 de septiembre de 2007 en el marco de la celebración del «Software Freedom Day», un esfuerzo mundial en la difusión y concientización en el uso de software de código abierto.

En un acto realizado en los altos del Mercado Municipal, se firmó el acta fundacional del denominado «Grupo de Usuarios GNU/Linux de Paysandú – Linuxpay», asociación civil sin fines de lucro que tiene por objetivo difundir y promover en nuestro medio, la filosofía, uso y desarrollo de software libre, en especial promover el uso de GNU/Linux en cualquiera de sus distribuciones y plataformas; incentivar la colaboración entre sus integrantes, promoviendo el libre intercambio de conocimientos, ideas, experiencias, información y código.
